大埔行山人士被黃蜂針傷七人送院

【Now新聞台】一批行山人士下午在大埔懷疑被黃蜂針傷，至少七人需要送院。

部分傷者由救護車送往大埔那打素醫院治理，他們大部分都是手腳受傷，有兩名傷者自行駕車前往醫院求醫。

下午三時許，一批行山人士途經八仙嶺自然教育徑一條山邊小徑時，被懷疑黃蜂襲擊，有事主指當時現場有超過一百隻黃蜂。由於有多人報稱受傷，多輛救護車奉召到場處理。

N賓 連黃蜂都出埋

沖完涼未

N bee

一早講咗N賓同蜜鋒係親戚

仲未weak

又打機

叫牠跪玻璃吧

算了你們玩吧

咪25啦感情台狗公

自抽都唔比？

廢蜂

有用po
推

廢鋒剩係識針人

黃之蜂

不論平地與山尖，無限風光盡被佔。
採得百花成蜜後，爲誰辛苦爲誰甜。

⸺羅隱

蕭粵中稱，黃蜂有別於蜜蜂，後者用螫針叮人只可用一次，黃蜂能把身上的螫針縮回體內反覆使用。因此如被黃蜂螫傷，毋須花時間找出螫針，可立即使用冷敷或冰袋，幫助減輕痛楚及紓緩腫脹，建議盡快求醫。

如被蜜蜂螫傷，則應盡快移除螫針再冷敷及求醫。但注意移除螫針時，切勿用手指緊捏螫針，否則有機會令螫針內毒液進入皮膚。

先護頭 直線行走勿大叫
當被黃蜂襲擊時，最重要是保護頭部。遇到黃蜂時，可先以衣物或背包包裹頭部以作保護，並沿直線行走，遠離蜂群。蕭粵中提醒，行走時不宜大叫及做出用手撥開黃蜂的挑釁動作，否則有可能增加被黃蜂襲擊的風險。

「黃蜂可以針完再針，蜜蜂針完就會死，蜂針留在人體皮膚」，如不慎被蜂群針到，宜先進行局部治理，留意患處有否遺留蜂針，如有可利用硬卡紙或信用卡挑走，切勿用手擠出蜂針，因蜂針可能藏有毒素，萬一處理不當可令毒素進入皮膚。

據悉，事件中亦有多名深圳來港行山人士被黃蜂螫中，事後在八仙嶺山腳的船灣遊客中心等候，由救護員初步治理被蜂針螫中傷口後，陸續送院，其中有2名男子需要抬床入院，但仍清醒，其餘人士大部均可自行步入醫院。